我們和極權的距離 - 曾志豪

我們和極權的距離 - 曾志豪

「在金鐘遊行最大好處，是夜晚不怕黑社會斬人。」

「對，金鐘中環高尚地區，黑社會都唔敢入嚟。」

「不過最怕係由金鐘返屋企嗰陣，俾人伏擊。葵芳荃灣嗰次就係咁。」

「所以遊行完都係早D返屋企，唔係又俾人斬。」

這是我和老婆的對話。發現甚麼問題嗎？

句句都很普通，也很正常，金鐘中環的確沒有黑社會斬人啊，遊行完回家路上的確較容易出事啊。

每一句都沒有說錯，有甚麼問題？

問題就是，我們已經習慣甚至適應了這些問題。

本來不論在那一區遊行都應該很安全，為甚麼我們要擔心在其他區會被人斬呢？

2014年這麼大規模的佔領運動，旺角的確很雜，但大家也只是擔心有人踢場搞事，但不會想過「斬人」。

2019年的香港，我們已經「適應」了在某些區，會被黑社會斬！

我們習以為常，當成規矩。我們甚至提醒回家路上也會有危險！我們互相叮囑，因為知道無人可以幫自己，因為警察和斬人的關係太好了。

TG上甚至有人寫道「散水手足路上小心，各站可能有狗接放學。荃灣北角元朗回家特別注意放學安全小心黑社會。」

短短幾個月，我們已經適應了，香港由亞洲最安全城市，變成最危險！

另一段對話。

「過關嗰陣帶另一部電話。」

「我知，一早back-up WhatsApp再del晒。」

「相可以擺喺另一個folder。」

「佢搜嗰陣一定要鎮定笑笑口。」

「我上面做生意㗎，最多影兩張貓狗相頂住先。」

「唔好心存僥倖拎另一部電話過關，佢搜到2部電話仲麻煩。」

「係喎……佢地嚟啦。」

大陸出入境都要搜查旅客背包以及手提電話，更有幾個香港人過關時直接被扣查。

未到送中，未過50年不變，但香港人已經變到這麼配合和適應，甚至有人被扣查，朋友都忍不住埋怨「明知呢輪敏感做乜返上去」。這句話已經說明，我們和極權的距離已經短過深圳河，香港變了，而我們，竟也慢慢能適應。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
武則天有幾毒？ (馮睎乾)

下一則
下一則
我們在、一直在、永遠在 (高慧然)

前線既一封信 前線表示唔可以袋住先, 幫手正評推上熱門